1.Colombia tiene una extensión territorial de 1,141,748 km2, esto le confiere la posición __ a nivel mundial
respuesta:0
imagen:no
26
33
100
12
2.El punto más alto de Colombia está a 5775 m.s.n.m y queda ubicado en __
respuesta:1
imagen:no
Sierra Nevada de Santa Marta
nevado del Chumbal
nevado del Tolima
sierra Nevada de Cocuy
3.Colombia tiene una extensión costera de __ km2
respuesta:2
imagen:no
1346
5510
3208
2422
4.Colombia está constituido en un __ por montañas y en un __ por llanuras
respuesta:1
imagen:no
50% y 50%
33% y 67%
67% y 33%
15% y 85%
5.Cual de los siguientes NO es uno de los sectores que conforman la topografía colombiana
respuesta:3
imagen:no
llanuras bajas
sistema periférico
sistema montañoso andino
Sistema subcontinental
6.El sistema montañoso andino Colombiano está conformado por __ cordilleras
respuesta:3
imagen:no
8
5
2
3
7.Colombia está rodeado por 2 océanos, estos son:
respuesta:0
imagen:no
Atlántico y Pacifico
Pacífico y Antártico
Ártico e Indico
Indico y Atlántico
8.La flor nacional de Colombia es
respuesta:0
imagen:si
p8o1;Lirio de Mayo
p8o2;Tulipan papagayo
p8o3;Crisantemo
p8o4;Orquidea negra
9.El árbol nacional de Colombia es
respuesta:1
imagen:si
p9o1;Arbol de cerezo
p9o2;Palma de Cera
p9o3;Pino Canario
p9o4;Roble amarillo
10.Colombia alberga más de __ especies de plantas
respuesta:2
imagen:no
260.000
50.000
90.000
180.000
11.Las más de 90.000 especies de plantas que habitan en Colombia equivalen al __ del total de especies a nivel mundial
respuesta:3
imagen:no
10%
50%
30%
20%
12.Colombia posee __ variedades de Orquídeas
respuesta:1
imagen:no
5540
4010
3085
1236
13.Con 4010 variedades de orquídeas, Colombia ocupa el puesto #__ a nivel mundial
respuesta:0
imagen:no
1
20
10
5
14.Colombia posee __ variedades de Palma
respuesta:3
imagen:no
120
58
63
262
15.Con 262 variedades de palma, Colombia ocupa el puesto #__ a nivel mundial
respuesta:2
imagen:no
20
10
3
18
16.Colombia posee __ especies exclusivas de plantas (que no se encuentran en ningún otro país del mundo)
respuesta:1
imagen:no
2300
1500
3000
5000
17.Colombia posee __ diferentes tipos de musgo
respuesta:0
imagen:no
1636
2245
5320
3865
18.Colombia posee __ diferentes tipos de helechos
respuesta:3
imagen:no
5420
7890
3560
1643
19.Colombia posee __ diferentes tipos de plantas sin flor
respuesta:2
imagen:no
18
150
45
75
20.Colombia posee __ diferentes tipos de plantas con flor
respuesta:1
imagen:no
33789
22840
15075
12350
21.En Colombia hay __ diferentes variedades de líquenes
respuesta:0
imagen:no
1674
3745
2659
4963
22.En Colombia hay __ diferentes variedades de Hongos
respuesta:3
imagen:no
3596
2222
5874
1644
23.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Mamíferos
respuesta:2
imagen:no
896
1263
479
264
24.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Aves
respuesta:1
imagen:no
3564
1889
4751
5210
25.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Reptiles
respuesta:0
imagen:no
571
896
1056
352
26.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Anfibios
respuesta:3
imagen:no
1564
1289
485
763
27.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Peces Marinos
respuesta:2
imagen:no
6000
4000
2000
1000
28.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Peces de Agua Dulce
respuesta:1
imagen:no
3589
1533
4799
2866
29.Dentro de la categoría de Vertebrados, Colombia alberga __ especies de Aves migratorias
respuesta:0
imagen:no
197
542
75
333
30.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Mariposas
respuesta:3
imagen:no
1456
4589
2745
3274
31.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Hormigas
respuesta:2
imagen:no
4000
500
900
2200
32.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Moluscos de mar
respuesta:1
imagen:no
1360
2250
5500
4758
33.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Moluscos terrestres
respuesta:0
imagen:no
650
2690
1500
4000
34.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Escarabajos
respuesta:3
imagen:no
2000
5000
10000
7000
35.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Arácnidos
respuesta:2
imagen:no
327
218
109
436
36.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Decápodos (un tipo de crustáceos)
respuesta:1
imagen:no
2454
688
1396
325
37.Dentro de la categoría de Invertebrados, Colombia alberga __ especies de Abejas
respuesta:0
imagen:no
398
1594
969
3000
38.Colombia cuenta con __ tipos de ecosistemas continentales y costeros
respuesta:3
imagen:no
866
622
933
311
39.El __ del territorio continental colombiano corresponde a bosques naturales
respuesta:2
imagen:no
18%
85%
53%
35%
40.El __ del territorio colombiano corresponde a paramos
respuesta:1
imagen:no
10%
2%
1%
7%
41.Este pez alcanza los 3 mt con un peso de 150 kg, habita en la cuenca de los r卲s Amazonas, Putumayo y bajo Caquetá
respuesta:0
imagen:si
p41o1;Pirarucú
p41o2;Piraiba
p41o3;Esturión blanco
p41o4;Bagre gigante
42.Este mamífero es el único oso que habita en Sudamérica
respuesta:3
imagen:si
p42o1;Oso bezudo
p42o2;Oso negro
p42o3;Oso pardo
p42o4;Oso de anteojos
43.Este animal es considerado actualmente el vertebrado más venenoso del siendo una especie propia de Colombia
respuesta:2
imagen:si
p43o1;Ranita venenosa punteada
p43o2;Rana Flecha Azul
p43o3;Rana de dardo venenosa
p43o4;Phyllobates aurotaenia
44.Esta ave es un símbolo nacional Colombiano y el ave voladora no marina más grande del mundo
respuesta:1
imagen:si
p44o1;Avutarda
p44o2;Condor de los Andes
p44o3;Aguila Real
p44o4;Albatros viajero
45.Esta ave puede ser encontrada al norte de Colombia, y a pesar de alcanzar los 1,4 mt de altura solo pesa en promedio 2,5 kg
respuesta:0
imagen:si
p45o1;Flamenco del Caribe
p45o2;Avestruz
p45o3;Emú
p45o4;Ñandú
46.Cual de las siguientes guacamayas no puede ser encontrada en el territorio Colombiano
respuesta:3
imagen:si
p46o1;Guacamaya macao
p46o2;Guacamayo verde
p46o3;Guacamayo azulamarillo
p46o4;Guacamayo de barba azul
47.Cual de las siguientes especies de Tapir no habita en Colombia
respuesta:2
imagen:si
p47o1;Tapir pinchaque
p47o2;Tapir amazónico
p47o3;Tapir malayo
p47o4;Tapirus bairdii
48.Este mamífero habita en la Amazonia Colombiana y llega a pesar hasta 45 kg alcanzando los 1,8 mt
respuesta:1
imagen:si
p48o1;Turión jaspeado
p48o2;Nutria gigante
p48o3;Nutria de mejillas blancas
p48o4;Nutria lisa
49.Es un primate que solo habita en Colombia, al borde de los bosques o en las selvas secundarias al noroccidente del país
respuesta:0
imagen:si
p49o1;Tití cabeza blanca
p49o2;Tarsero
p49o3;Lemur de cola anillada
p49o4;Duc de canillas rojas
50.Esta ave de gran tamaño solo habita en Colombia y vive en los bosques húmedos de tierras bajas del norte del país hasta los 1.200 mt de altura
respuesta:3
imagen:si
p50o1;Lori rojo
p50o2;Cotorrita del sol
p50o3;Gorrión común
p50o4;Paujil de Pico Azul
